%%]dvipdfm
\documentclass[twoside, master]{NJUthesis}
% \documentclass[pdftex]{NJUthesis}

% 可选参数：
%   nobackinfo 取消封二页导师签名信息
%   oneside/twoside 单面/双面打印
%   phd/master 博士/硕士论文
% 下面三个选一个：
% dvipdfm 使用 dvipdfm(x) 生成最终的 PDF 文档 (缺省设置，不建议修改）
% dvips 使用 dvips 生成最终的 PS 文档
% pdftex 使用 pdfLaTeX 生成最终的 PDF 文档

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 导言区
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% 小节标题靠左对齐
\CTEXsetup[format+={\flushleft}]{section}

% 设置链接颜色
\hypersetup{
% pdf 属性
             pdftitle={LaTeX Thesis Template of Nanjing University}, %
            pdfauthor={Yu Du}
}

% 表格
\usepackage{longtable, multirow}
% 英文使用 Times 字体
\usepackage{times}
% 源代码
\usepackage{fancyvrb}
% 自定义列表样式
\usepackage{enumitem}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{txfonts}
\usepackage{mathcomp}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[linesnumbered,boxed,ruled,vlined]{algorithm2e}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}

%%	added by Jiang
\usepackage{extarrows}	%使用长箭头
\usepackage{nomencl}	%与术语表有关的包
\usepackage{booktabs}

\makenomenclature

\setcounter{topnumber}{5}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{definition}{\hspace{2em}定义}[chapter]
\newtheorem{lemma}{\hspace{2em}引理}[chapter]
\newtheorem{theorem}{\hspace{2em}定理}[chapter]
\newtheorem{property}{\hspace{2em}性质}[chapter]
\newtheorem{example}{\hspace{2em}例}[chapter]
\newtheorem{myrule}{\hspace{2em}规则}[chapter]


\newcommand{\tabincell}[2]{\begin{tabular}{@{}#1@{}}#2\end{tabular}}% 表格内换行
\renewcommand{\footnoterule}{%脚注线
  \kern -3pt
  \hrule width 2.3in height 0.4pt
  \kern 2pt
}



\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 封面部分
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% 国家图书馆封面内容字符串
% 仅博士需要填写并保证模板参数选择了 phd
\classification{}
\confidential{}
\UDC{}
\titlelinea{南京大学学位论文}
\titlelineb{~\LaTeX{}~模板}
\titlelinec{}
\advisorinfo{南京大学~计算机系}
\chairman{XXX 教授}
\reviewera{某某某某　副研究员}
\reviewerb{XXX 教授}
\reviewerc{XXX 教授}
\reviewerd{XXX 教授}
\nlcfootdate{~年~~月~~日}

% 南大中文封面内容字符串
\title{支持QoS关联的组合服务Skyline研究}
\author{\kaishu杜宇}
\studentnum{MF1233010}
\grade{2012}
\advisor{\kaishu胡昊~~副教授}
\major{\kaishu计算机技术}
\researchfield{\kaishu软件方法学}
\footdate{\kaishu2015~年~5~月}
\submitdate{\kaishu2015~年~5~月~26~日}
\defenddate{\kaishu2015~年~5~月~26~日}

% 英文封面内容字符串
\englishtitle{Research on Composite Service Skyline with QoS Correlations}
\englishauthor{Yu Du}
\englishadvisor{Associate Professor }
\englishadvisorname{Hao Hu}
\englishinstitute{Institute of Computer Software }
\englishdegree{Master of Engineering}
\englishmajor{Computer Software and Theory}
\englishdate{May 2015}

% 生成目录命令
\tableofcontents

% 以下两个目录可根据具体情况注释掉
% 生成表格目录命令
%\listoftables
% 生成插图目录命令
\listoffigures

%生成术语表命令
%\include{chapter/Nomenclatures}
%\def\nomname{缩略语对照表}
%\printnomenclature[5em]



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 正文部分
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter

\input{chapter/Introduction.tex}

\input{chapter/RelatedWork.tex}

\input{chapter/Traceability.tex}

\input{chapter/RequirementUpdate.tex}

\input{chapter/Conclusion.tex}



%个人简介
\Nchapter{简历与科研成果}
\noindent {\heiti 基本情况}
\vspace{1ex}
\noindent 杜宇，男，汉族，1991~年~02~月出生，江苏省徐州市睢宁县人。
\vspace{2ex}

\noindent {\heiti 教育背景}
\begin{description}[labelindent=0em, leftmargin=8em, style=sameline]
\item[2012.9～2015.6] 南京大学计算机科学与技术系 \hfill 硕士
\item[2008.9～2012.6] 南京大学金陵学院软件工程 \hfill 本科
\end{description}

% 发表文章目录

\noindent {\heiti 攻读硕士学位期间发表的论文}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., labelindent=0em, leftmargin=*]
	\item \textbf{Yu Du}, Hao Hu, Wei Song, Junhua Ding and Jian L\"{u}. Efficient Computing Composite Service Skyline with QoS Correlations. In \emph{Proceedings of International Conference on Services Computing}, 2015, Accepted.
    \item \textbf{Yu Du}, Hao Hu, Wei Song, Yuhao Gong and Jian L\"{u}. Safety-Range Aware Mobile Composite Service Skyline. In \emph{Proceedings of International Conference on Mobile Services}, 2015, Accepted.
\end{enumerate}

\noindent {\heiti 攻读硕士学位期间申请的专利}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., labelindent=0em, leftmargin=*]
	\item 胡昊，宋巍，葛季栋，吕建，\textbf{杜宇}，``一种计算具有QoS关联关系的QoS最优组合服务限定范围的方法''，申请号：201510168726.0，已授权。
\end{enumerate}

\vspace{4ex}
\noindent {\heiti 攻读硕士学位期间参与的科研课题}

\begin{enumerate}[label=\arabic*., labelindent=0em, leftmargin=*]
	\item 国家973计划：持续演进的自适应网构软件模型、方法及服务质量保障。项目编号No.2015CB352202。
\end{enumerate}



% 参考文献
\bibliography{thesis}

\end{document}
